[ {
    "question" : "Ancak iş bulmaya gelince orası şüpheli.",
    "answer" : "Aber wenn es darum geht, einen Arbeitsplatz zu finden, ist das zweifelhaft.",
    "options" : [ "Aber wenn es darum geht, einen Arbeitsplatz zu finden, ist das zweifelhaft.", "Oder hast du auch Mitleid mit mir?", "Ich habe es heute bei der Arbeit bekommen.", "Kindererziehung muss anstrengend sein" ]
  }, {
    "question" : "az gelsene",
    "answer" : "Komm für eine Weile hierher",
    "options" : [ "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Komm für eine Weile hierher", "Überpürf den Hintergrund.", "Wann werde ich mein Geld zurückbekommen?" ]
  }, {
    "question" : "Bu iş metanetle veya azimle olmaz.",
    "answer" : "Es geht nicht um Stoizismus oder Durchhaltevermögen.",
    "options" : [ "Ich bin heute nicht in Stimmung.", "Was glaubst du, wo die Vermissten Menschen hingegangen sind?", "Es geht nicht um Stoizismus oder Durchhaltevermögen.", "was ich bekommen habe." ]
  }, {
    "question" : "Bu iş sadece metanetle veya azimle başarılamaz.",
    "answer" : "Dies kann nicht allein durch Tapferkeit oder Ausdauer erreicht werden.",
    "options" : [ "Dies kann nicht allein durch Tapferkeit oder Ausdauer erreicht werden.", "Die Welt ist voll von Arschlöchern.", "Warum hast du mir nicht gesagt, dass du den Job hast?", "Es tut mir leid, ich habe im Moment nichts anderes dabei." ]
  }, {
    "question" : "Bunu fark etmenin vakti gelmedi mi?",
    "answer" : "Ist es nicht an der Zeit, das zu erkennen?",
    "options" : [ "was ich bekommen habe.", "Es tut mir leid, ich bin gerade nicht in der Stimmung für dieses Gespräch.", "Warum hast du mir nicht gesagt, dass du den Job hast?", "Ist es nicht an der Zeit, das zu erkennen?" ]
  }, {
    "question" : "Şansa da mucizelere de inanmam",
    "answer" : "Ich glaube nicht an Glück oder Wunder.",
    "options" : [ "Ich glaube nicht an Glück oder Wunder.", "Kindererziehung muss anstrengend sein", "Das ist lächerlich!", "Ich glaube, Sie haben sich die Stirn gestoßen." ]
  }, {
    "question" : "Dua edip duruyorum.",
    "answer" : "Ich bette städig",
    "options" : [ "Hast du die falsche Person bezahlt?", "Heutzutage bekommt jeder einen Job durch Günstlingswirtschaft.", "Noch trauriger ist, dass mich niemand angerufen hat.", "Ich bette städig" ]
  }, {
    "question" : "Allahım kızım lütfen sınavını geçsin.",
    "answer" : "Gott, bitte lass meine Tochter ihre Prüfung bestehen.",
    "options" : [ "Ich ging weiter, ohne anzuhalten.", "Gott, bitte lass meine Tochter ihre Prüfung bestehen.", "Plötzlich bekam ich einen Schmerz im Magen.", "Du hast sieben Jahre bemüht, kaum einen Job bekommen und bist du arrogant?" ]
  }, {
    "question" : "Sekiz yıl boyunca deli gibi çalıştı.",
    "answer" : "Er hat sich acht Jahre lang den Arsch aufgerissen.",
    "options" : [ "Gefährlich Bleiben Sie weg.", "Er hat sich acht Jahre lang den Arsch aufgerissen.", "Ich habe mich wohl verantwortlich gefühlt.", "Das ist lächerlich!" ]
  }, {
    "question" : "Benim güçlü yanım, tatlı bir köpek yavrusu kadar mutlu olmam.",
    "answer" : "Meine Stärke ist, dass ich glücklich wie ein süßes Hündchen bin.",
    "options" : [ "Eine gute Nachricht.", "geben Sie mir einen kleinen Rabatt.", "Meine Stärke ist, dass ich glücklich wie ein süßes Hündchen bin.", "Ich habe ihn auf frischer Tat ertappt." ]
  }, {
    "question" : "Maalesef seçilemediniz.",
    "answer" : "Leider wurden Sie nicht gewählt.",
    "options" : [ "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Warum hast du mir nicht gesagt, dass du den Job hast?", "Laßt mich los!", "Leider wurden Sie nicht gewählt." ]
  }, {
    "question" : "anneme bu sefer ne diyeceğim",
    "answer" : "Was soll ich Mama dieses Mal sagen?",
    "options" : [ "Meine Stärke ist, dass ich glücklich wie ein süßes Hündchen bin.", "Was soll ich Mama dieses Mal sagen?", "Nun kann ich in Frieden sterben.", "Ist das nicht offensichtlich? Er ist ein Betrüger!" ]
  }, {
    "question" : "İşi aldığını söyleseydin ya!",
    "answer" : "Warum hast du mir nicht gesagt, dass du den Job hast?",
    "options" : [ "Oft wollte ich aufgeben, weil ich das Licht am Ende des Tunnels nicht sehen konnte.", "Warum hast du mir nicht gesagt, dass du den Job hast?", "Ist das nicht offensichtlich? Er ist ein Betrüger!", "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen." ]
  }, {
    "question" : "Düşündüğün gibi değil.",
    "answer" : "Es ist nicht so, wie du denkst.",
    "options" : [ "Ich bin in einer schrecklichen Situation.", "Es ist nicht so, wie du denkst.", "Du machst mir nichts vor, oder?", "Die Welt ist voll von Arschlöchern." ]
  }, {
    "question" : "Mahallede kimsenin yüzüne bakamıyordum.",
    "answer" : "Ich konnte niemandem in der Nachbarschaft begegnen.",
    "options" : [ "Ich konnte niemandem in der Nachbarschaft begegnen.", "Ich bin in einer schrecklichen Situation.", "Ich habe ihn auf frischer Tat ertappt.", "Hältst du mich für dumm?" ]
  }, {
    "question" : "Sonunda en azından işin var.",
    "answer" : "Wenigstens hast du endlich einen Job.",
    "options" : [ "Wenigstens hast du endlich einen Job.", "Hast du die falsche Person bezahlt?", "Die Welt ist voll von Arschlöchern.", "Such Arbeit, bis du alt und müde bist." ]
  }, {
    "question" : "Artık huzur içinde ölebilirim.",
    "answer" : "Nun kann ich in Frieden sterben.",
    "options" : [ "Oh, Scheiße, es tut mir so leid.", "Es ist meine Schuld!", "Ich bin heute nicht in Stimmung.", "Nun kann ich in Frieden sterben." ]
  }, {
    "question" : "Sanırım alnınızı çarptınız.",
    "answer" : "Ich glaube, Sie haben sich die Stirn gestoßen.",
    "options" : [ "Ich kann dich nicht streicheln, ich habe Milch.", "Warum wirfst du sie weg?", "Ich konnte niemandem in der Nachbarschaft begegnen.", "Ich glaube, Sie haben sich die Stirn gestoßen." ]
  }, {
    "question" : "Beni kandırmıyorsun değil mi?",
    "answer" : "Du machst mir nichts vor, oder?",
    "options" : [ "Ich habe mein Telefon verloren!", "Du machst mir nichts vor, oder?", "Wofür hältst du mich eigentlich?", "Warum rennst du nicht einfach weg?" ]
  }, {
    "question" : "Beni ne sanıyorsun?",
    "answer" : "Wofür hältst du mich eigentlich?",
    "options" : [ "Ich bette städig", "was ich bekommen habe.", "Wofür hältst du mich eigentlich?", "Ich bin heute nicht in Stimmung." ]
  }, {
    "question" : "Bu fırsatı öyle herkese vermem.",
    "answer" : "Ich gebe diese Chance nicht einfach jedem.",
    "options" : [ "Blockieren Sie es!", "Steh auf, du Mistkerl!", "Ich gebe diese Chance nicht einfach jedem.", "Warum ist dieser Typ so nett?" ]
  }, {
    "question" : "Dürüst olmak gerekirse, bir iş için tavsiye edilmek gerektiğini bilmiyordum.",
    "answer" : "Um ehrlich zu sein, wusste ich nicht, dass man für eine Stelle eine Empfehlung braucht.",
    "options" : [ "Du siehst normal aus, aber du bist in unser Haus eingebrochen.", "Um ehrlich zu sein, wusste ich nicht, dass man für eine Stelle eine Empfehlung braucht.", "Ich kann dich nicht streicheln, ich habe Milch.", "Ein arbeitsloser Penner kann nicht mit einem angesehenen Beamten verglichen werden." ]
  }, {
    "question" : "İstediğin tüm belgeleri getirdim.",
    "answer" : "Ich habe alle Dokumente, die du angefordert hast.",
    "options" : [ "Ich habe alle Dokumente, die du angefordert hast.", "Ich habe überall Schmerzen.", "Komm her, Kleiner!", "Es vergeht kein Tag, an dem ich es nicht versuche." ]
  }, {
    "question" : "Hazırlamamı istediğiniz tüm belgeler bende mevcut.",
    "answer" : "Ich habe alle Dokumente, um die Sie mich gebeten haben, vorbereitet.",
    "options" : [ "Ich habe alle Dokumente, um die Sie mich gebeten haben, vorbereitet.", "Ich bin in einer schrecklichen Situation.", "Wegen der gestrigen Ereignisse?", "Warum machst du diesen ganzen Unsinn?" ]
  }, {
    "question" : "Günümüzde herkes kayırma yoluyla iş sahibi oluyor.",
    "answer" : "Heutzutage bekommt jeder einen Job durch Günstlingswirtschaft.",
    "options" : [ "Oft wollte ich aufgeben, weil ich das Licht am Ende des Tunnels nicht sehen konnte.", "Heutzutage bekommt jeder einen Job durch Günstlingswirtschaft.", "Kannst du denn nirgendwo hin?", "Um wie viel Uhr bist du gestern Abend nach Hause gekommen?" ]
  }, {
    "question" : "Yalnız ücretiniz epey yüksek gibi.",
    "answer" : "Aber Ihr Honorar erscheint mir recht hoch.",
    "options" : [ "Aber Ihr Honorar erscheint mir recht hoch.", "Raus!", "Meine Stärke ist, dass ich glücklich wie ein süßes Hündchen bin.", "Ich konnte niemandem in der Nachbarschaft begegnen." ]
  }, {
    "question" : "biraz indirim yapsanız.",
    "answer" : "geben Sie mir einen kleinen Rabatt.",
    "options" : [ "Überpürf den Hintergrund.", "Ich ging weiter, ohne anzuhalten.", "Heutzutage bekommt jeder einen Job durch Günstlingswirtschaft.", "geben Sie mir einen kleinen Rabatt." ]
  }, {
    "question" : "Bunun pazarlığı mı olur ya?",
    "answer" : "Was für ein Schnäppchen ist das?",
    "options" : [ "Wann werde ich mein Geld zurückbekommen?", "Du machst mir nichts vor, oder?", "Was für ein Schnäppchen ist das?", "Es tut mir leid, ich bin gerade nicht in der Stimmung für dieses Gespräch." ]
  }, {
    "question" : "Yaşlanıp yorulana kadar iş arayıp dur.",
    "answer" : "Such Arbeit, bis du alt und müde bist.",
    "options" : [ "Ich habe heute einen Homerun geschlagen.", "Hört mich irgendjemand?", "Such Arbeit, bis du alt und müde bist.", "Komm her, Kleiner!" ]
  }, {
    "question" : "Müjdemi isterim",
    "answer" : "Eine gute Nachricht.",
    "options" : [ "Überpürf den Hintergrund.", "Eine gute Nachricht.", "Ich habe mein Telefon verloren!", "Es ist ein sehr seltsamer / merkwürdiger Ort." ]
  }, {
    "question" : "Bugün turnayı gözünden vurdum.",
    "answer" : "Ich habe heute einen Homerun geschlagen.",
    "options" : [ "Ich habe heute einen Homerun geschlagen.", "Ich habe mein Telefon verloren!", "Meine Stärke ist, dass ich glücklich wie ein süßes Hündchen bin.", "Was ist los mit ihr?" ]
  }, {
    "question" : "Hay aksi, çok özür dilerim.",
    "answer" : "Oh, Scheiße, es tut mir so leid.",
    "options" : [ "Oh, Scheiße, es tut mir so leid.", "Gefährlich Bleiben Sie weg.", "geben Sie mir einen kleinen Rabatt.", "Ich habe alle Dokumente, die du angefordert hast." ]
  }, {
    "question" : "Pardon, telefonunuzu kullanabilir miyim?",
    "answer" : "Verzeihung, kann ich Ihr Telefon benutzen?",
    "options" : [ "Verzeihung, kann ich Ihr Telefon benutzen?", "Ein arbeitsloser Penner kann nicht mit einem angesehenen Beamten verglichen werden.", "Ich ging weiter, ohne anzuhalten.", "Warum schlägst du ihm nicht die Schüssel ins Gesicht?" ]
  }, {
    "question" : "Sana lezzetli bir şeyler sipariş edeceğim. Ne istersin?",
    "answer" : "Ich werde dir etwas Leckeres bestellen. Was möchtest du?",
    "options" : [ "Oh, Scheiße, es tut mir so leid.", "Ich werde dir etwas Leckeres bestellen. Was möchtest du?", "Normalerweise mische ich mich nicht in die Angelegenheiten anderer Leute ein.", "Oh, Mann, du musst ganz schön nervös sein, wenn du zur Arbeit gehst." ]
  }, {
    "question" : "Telefonumu kaybettim de!",
    "answer" : "Ich habe mein Telefon verloren!",
    "options" : [ "Ich habe mein Telefon verloren!", "Was für ein Schnäppchen ist das?", "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Dies kann nicht allein durch Tapferkeit oder Ausdauer erreicht werden." ]
  }, {
    "question" : "Çok makbule geçer.",
    "answer" : "Ich würde das sehr zu schätzen wissen.",
    "options" : [ "Ich glaube nicht an Glück oder Wunder.", "Überpürf den Hintergrund.", "Um ehrlich zu sein, wusste ich nicht, dass man für eine Stelle eine Empfehlung braucht.", "Ich würde das sehr zu schätzen wissen." ]
  }, {
    "question" : "Dünya Şerefsizlerle dolu.",
    "answer" : "Die Welt ist voll von Arschlöchern.",
    "options" : [ "Dies kann nicht allein durch Tapferkeit oder Ausdauer erreicht werden.", "Es ist ein sehr seltsamer / merkwürdiger Ort.", "Die Welt ist voll von Arschlöchern.", "Ich kann dich nicht streicheln, ich habe Milch." ]
  }, {
    "question" : "Gerisini yarın havale etsem.",
    "answer" : "Den Rest werde ich morgen überweisen.",
    "options" : [ "Ich bin in einer schrecklichen Situation.", "Den Rest werde ich morgen überweisen.", "Aber wenn es darum geht, einen Arbeitsplatz zu finden, ist das zweifelhaft.", "Kannst du denn nirgendwo hin?" ]
  }, {
    "question" : "Eğer bu şekilde yapmak istiyorsan, seninle iş yapmayacağım.",
    "answer" : "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.",
    "options" : [ "Um wie viel Uhr bist du gestern Abend nach Hause gekommen?", "Hast du  die Waren neulich bezahlt?", "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Oft wollte ich aufgeben, weil ich das Licht am Ende des Tunnels nicht sehen konnte." ]
  }, {
    "question" : "Ama mucizevi bir kart hayatını değiştirebilir.",
    "answer" : "Aber eine wundersame Karte kann Ihr Leben verändern.",
    "options" : [ "Aber eine wundersame Karte kann Ihr Leben verändern.", "Kindererziehung muss anstrengend sein", "Hast du  die Waren neulich bezahlt?", "Ich bin in einer schrecklichen Situation." ]
  }, {
    "question" : "Ne gerek vardı. Bunun sebebi neydi?",
    "answer" : "Was ist der Grund dafür?",
    "options" : [ "Bringt ihn auf die Wache!", "Es vergeht kein Tag, an dem ich es nicht versuche.", "Um wie viel Uhr bist du gestern Abend nach Hause gekommen?", "Was ist der Grund dafür?" ]
  }, {
    "question" : "Geçmiş araştırması yap",
    "answer" : "Überpürf den Hintergrund.",
    "options" : [ "Ist das nicht offensichtlich? Er ist ein Betrüger!", "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Überpürf den Hintergrund.", "Aber eine wundersame Karte kann Ihr Leben verändern." ]
  }, {
    "question" : "Belli değil mi? Dolandırıcı bu!",
    "answer" : "Ist das nicht offensichtlich? Er ist ein Betrüger!",
    "options" : [ "Ich habe überall Schmerzen.", "Ich habe alle Dokumente, die du angefordert hast.", "Ist das nicht offensichtlich? Er ist ein Betrüger!", "Warum machst du diesen ganzen Unsinn?" ]
  }, {
    "question" : "Hop! Şerefsiz herif!",
    "answer" : "Wow! Verdammter Mistkerl!",
    "options" : [ "Du hast sieben Jahre bemüht, kaum einen Job bekommen und bist du arrogant?", "Ich bette städig", "Ich habe mich wohl verantwortlich gefühlt.", "Wow! Verdammter Mistkerl!" ]
  }, {
    "question" : "Orduğun yerde kal!",
    "answer" : "Bleiben Sie, wo Sie sind!",
    "options" : [ "Laßt mich los!", "Warum rennst du nicht einfach weg?", "Bleiben Sie, wo Sie sind!", "Ich habe heute einen Homerun geschlagen." ]
  }, {
    "question" : "Tehlikeli. Siz gelmeyin.",
    "answer" : "Gefährlich Bleiben Sie weg.",
    "options" : [ "Gefährlich Bleiben Sie weg.", "Komm her, Kleiner!", "Oder hast du auch Mitleid mit mir?", "Um wie viel Uhr bist du gestern Abend nach Hause gekommen?" ]
  }, {
    "question" : "Bırak beni!",
    "answer" : "Laßt mich los!",
    "options" : [ "Laßt mich los!", "Ich kann nicht zulassen, dass es so endet.", "Warum schlägst du ihm nicht die Schüssel ins Gesicht?", "Ich glaube nicht an Glück oder Wunder." ]
  }, {
    "question" : "O iş arayanları kandırıyor.",
    "answer" : "Er betrügt die Arbeitssuchenden.",
    "options" : [ "Was ist los mit ihr?", "Er betrügt die Arbeitssuchenden.", "Komm her, Kleiner!", "Warum bin ich der Einzige, dem das passiert?" ]
  }, {
    "question" : "Onu suçüstü yakaladım.",
    "answer" : "Ich habe ihn auf frischer Tat ertappt.",
    "options" : [ "Mir ist so übel.", "Aber eine wundersame Karte kann Ihr Leben verändern.", "Du begehst also Prüfungsbetrug.", "Ich habe ihn auf frischer Tat ertappt." ]
  }, {
    "question" : "Onu karakola götür!",
    "answer" : "Bringt ihn auf die Wache!",
    "options" : [ "Hast du  die Waren neulich bezahlt?", "Was für ein Schnäppchen ist das?", "Verzeihung, kann ich Ihr Telefon benutzen?", "Bringt ihn auf die Wache!" ]
  }, {
    "question" : "Kalk serseri!",
    "answer" : "Steh auf, du Mistkerl!",
    "options" : [ "Ich habe mein Telefon verloren!", "Steh auf, du Mistkerl!", "Aber ich habe nicht aufgehört.", "Noch trauriger ist, dass mich niemand angerufen hat." ]
  }, {
    "question" : "Yeter! Böyle yapamazsın.",
    "answer" : "Es reicht! Das darfst du nicht tun.",
    "options" : [ "Geh mir aus dem Weg.", "Hört mich irgendjemand?", "Sei nicht frech!", "Es reicht! Das darfst du nicht tun." ]
  }, {
    "question" : "Olanlar için üzgünüm.",
    "answer" : "Es tut mir leid, was passiert ist.",
    "options" : [ "Es tut mir leid, was passiert ist.", "Ich kann nicht zulassen, dass es so endet.", "Das ist lächerlich!", "Es ist meine Schuld!" ]
  }, {
    "question" : "Bu adam niye bu kadar nazik?",
    "answer" : "Warum ist dieser Typ so nett?",
    "options" : [ "Ich bin heute nicht in Stimmung.", "Warum ist dieser Typ so nett?", "Aber ich habe nicht aufgehört.", "Ich ging weiter, ohne anzuhalten." ]
  }, {
    "question" : "Genelde insanların işine karışmam.",
    "answer" : "Normalerweise mische ich mich nicht in die Angelegenheiten anderer Leute ein.",
    "options" : [ "Ich würde das sehr zu schätzen wissen.", "Ich glaube, Sie haben sich die Stirn gestoßen.", "Noch trauriger ist, dass mich niemand angerufen hat.", "Normalerweise mische ich mich nicht in die Angelegenheiten anderer Leute ein." ]
  }, {
    "question" : "Sanırım sorumluluk hissettim.",
    "answer" : "Ich habe mich wohl verantwortlich gefühlt.",
    "options" : [ "Ich habe mich wohl verantwortlich gefühlt.", "Warum rennst du nicht einfach weg?", "Plötzlich bekam ich einen Schmerz im Magen.", "Er hat sich acht Jahre lang den Arsch aufgerissen." ]
  }, {
    "question" : "Pardon ama şu an yanımda başka birşey yok.",
    "answer" : "Es tut mir leid, ich habe im Moment nichts anderes dabei.",
    "options" : [ "Es tut mir leid, ich habe im Moment nichts anderes dabei.", "Komm her, Kleiner!", "Was ist los mit ihr?", "Ich habe überall Schmerzen." ]
  }, {
    "question" : "Vay, bayağı cesursun.",
    "answer" : "Wow, du bist ziemlich mutig.",
    "options" : [ "Ich glaube, Sie haben sich die Stirn gestoßen.", "Du siehst normal aus, aber du bist in unser Haus eingebrochen.", "Wow, du bist ziemlich mutig.", "Er hat sich acht Jahre lang den Arsch aufgerissen." ]
  }, {
    "question" : "Demek sınav sahtekârlığı yapıyorsun.",
    "answer" : "Du begehst also Prüfungsbetrug.",
    "options" : [ "Du begehst also Prüfungsbetrug.", "Ich kann dich nicht streicheln, ich habe Milch.", "Ich bin heute nicht in Stimmung.", "Warum ist dieser Typ so nett?" ]
  }, {
    "question" : "Kaseyi suratına geçirsene.",
    "answer" : "Warum schlägst du ihm nicht die Schüssel ins Gesicht?",
    "options" : [ "Warum schlägst du ihm nicht die Schüssel ins Gesicht?", "Du hast heute nicht das Telefon geantwortet, weil du  beschäftigt warst?", "Leider wurden Sie nicht gewählt.", "Eine gute Nachricht." ]
  }, {
    "question" : "Paramı ne zaman geri alacağım acaba?",
    "answer" : "Wann werde ich mein Geld zurückbekommen?",
    "options" : [ "Es tut mir leid, was passiert ist.", "Warum wirfst du sie weg?", "Wann werde ich mein Geld zurückbekommen?", "Was meinst du." ]
  }, {
    "question" : "Ben niye bir türlü iş bulamıyorum.",
    "answer" : "Warum finde ich keine Arbeit?",
    "options" : [ "Aber ich fühle mich so seltsam.", "Aber ich habe nicht aufgehört.", "Wow, du bist ziemlich mutig.", "Warum finde ich keine Arbeit?" ]
  }, {
    "question" : "Pardon ama şu an bu konuşmayı yapacak halde değilim.",
    "answer" : "Es tut mir leid, ich bin gerade nicht in der Stimmung für dieses Gespräch.",
    "options" : [ "Es tut mir leid, ich bin gerade nicht in der Stimmung für dieses Gespräch.", "Bringt ihn auf die Wache!", "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Noch trauriger ist, dass mich niemand angerufen hat." ]
  }, {
    "question" : "Beni aptal mı sanıyorsun?",
    "answer" : "Hältst du mich für dumm?",
    "options" : [ "Sei nicht frech!", "Hältst du mich für dumm?", "Oft wollte ich aufgeben, weil ich das Licht am Ende des Tunnels nicht sehen konnte.", "Nun kann ich in Frieden sterben." ]
  }, {
    "question" : "Bugün halim yok.",
    "answer" : "Ich bin heute nicht in Stimmung.",
    "options" : [ "Ich bin heute nicht in Stimmung.", "Noch trauriger ist, dass mich niemand angerufen hat.", "Ich habe ihn auf frischer Tat ertappt.", "Ist es nicht an der Zeit, das zu erkennen?" ]
  }, {
    "question" : "engelle!",
    "answer" : "Blockieren Sie es!",
    "options" : [ "Blockieren Sie es!", "Hast du die falsche Person bezahlt?", "Er betrügt die Arbeitssuchenden.", "Raus!" ]
  }, {
    "question" : "Karnıma birden ağrı girdi.",
    "answer" : "Plötzlich bekam ich einen Schmerz im Magen.",
    "options" : [ "was ich bekommen habe.", "Plötzlich bekam ich einen Schmerz im Magen.", "Oh, Mann, du musst ganz schön nervös sein, wenn du zur Arbeit gehst.", "Warum schlägst du ihm nicht die Schüssel ins Gesicht?" ]
  }, {
    "question" : "Feci durumdayım.",
    "answer" : "Ich bin in einer schrecklichen Situation.",
    "options" : [ "Ich bin in einer schrecklichen Situation.", "Es tut mir leid, was passiert ist.", "Es ist meine Schuld!", "Warum bin ich der Einzige, dem das passiert?" ]
  }, {
    "question" : "Çok tuhaf bir yer.",
    "answer" : "Es ist ein sehr seltsamer / merkwürdiger Ort.",
    "options" : [ "Ich bette städig", "Es reicht! Das darfst du nicht tun.", "Es ist ein sehr seltsamer / merkwürdiger Ort.", "Ich gebe diese Chance nicht einfach jedem." ]
  }, {
    "question" : "Kaybolan insanlar sence nereye gitti.",
    "answer" : "Was glaubst du, wo die Vermissten Menschen hingegangen sind?",
    "options" : [ "Bleiben Sie, wo Sie sind!", "Es geht nicht um Stoizismus oder Durchhaltevermögen.", "Was glaubst du, wo die Vermissten Menschen hingegangen sind?", "Was für ein Schnäppchen ist das?" ]
  }, {
    "question" : "niye kaçmıyorsun?",
    "answer" : "Warum rennst du nicht einfach weg?",
    "options" : [ "Warum rennst du nicht einfach weg?", "Meine Stärke ist, dass ich glücklich wie ein süßes Hündchen bin.", "Mir ist so übel.", "Du machst mir nichts vor, oder?" ]
  }, {
    "question" : "Bunu bugünkü işte verdiler.",
    "answer" : "Ich habe es heute bei der Arbeit bekommen.",
    "options" : [ "Warum bin ich der Einzige, dem das passiert?", "Was ist der Grund dafür?", "Ich habe es heute bei der Arbeit bekommen.", "Was meinst du." ]
  }, {
    "question" : "Senin de mi gidecek yerin yok?",
    "answer" : "Kannst du denn nirgendwo hin?",
    "options" : [ "Er hat sich acht Jahre lang den Arsch aufgerissen.", "Kannst du denn nirgendwo hin?", "Es tut mir leid, was passiert ist.", "Warum hast du mir nicht gesagt, dass du den Job hast?" ]
  }, {
    "question" : "Daha üzücü olan kimsenin beni aramaması.",
    "answer" : "Noch trauriger ist, dass mich niemand angerufen hat.",
    "options" : [ "Es tut mir leid, ich bin gerade nicht in der Stimmung für dieses Gespräch.", "Noch trauriger ist, dass mich niemand angerufen hat.", "Warum ist dieser Typ so nett?", "Hast du die falsche Person bezahlt?" ]
  }, {
    "question" : "Seni okşayamam, elimde süt var.",
    "answer" : "Ich kann dich nicht streicheln, ich habe Milch.",
    "options" : [ "Welches Vergehen habe ich begangen?", "Warum rennst du nicht einfach weg?", "Ich habe alle Dokumente, um die Sie mich gebeten haben, vorbereitet.", "Ich kann dich nicht streicheln, ich habe Milch." ]
  }, {
    "question" : "Bugün telefonu meşgulsün diye mi açmadın?",
    "answer" : "Du hast heute nicht das Telefon geantwortet, weil du  beschäftigt warst?",
    "options" : [ "Warum wirfst du sie weg?", "Den Rest werde ich morgen überweisen.", "Du hast heute nicht das Telefon geantwortet, weil du  beschäftigt warst?", "Welches Vergehen habe ich begangen?" ]
  }, {
    "question" : "Geçen günkü malların parasını ödedin mi?",
    "answer" : "Hast du  die Waren neulich bezahlt?",
    "options" : [ "Hast du  die Waren neulich bezahlt?", "Es tut mir leid, ich bin gerade nicht in der Stimmung für dieses Gespräch.", "Warum finde ich keine Arbeit?", "Es vergeht kein Tag, an dem ich es nicht versuche." ]
  }, {
    "question" : "Şarzım bitti.",
    "answer" : "Meine Batterie ist leer.",
    "options" : [ "Leider wurden Sie nicht gewählt.", "geben Sie mir einen kleinen Rabatt.", "Wow! Verdammter Mistkerl!", "Meine Batterie ist leer." ]
  }, {
    "question" : "Yanlış kişiye mi ödeme yaptın?",
    "answer" : "Hast du die falsche Person bezahlt?",
    "options" : [ "Ich werde dir etwas Leckeres bestellen. Was möchtest du?", "Hast du die falsche Person bezahlt?", "Bleiben Sie, wo Sie sind!", "Es tut mir leid, ich habe im Moment nichts anderes dabei." ]
  }, {
    "question" : "o uzun zaman önceydi.",
    "answer" : "Das ist schon lange her.",
    "options" : [ "Meine Batterie ist leer.", "Das ist schon lange her.", "Ich habe mein Telefon verloren!", "Ich glaube, Sie haben sich die Stirn gestoßen." ]
  }, {
    "question" : "İşsiz bir serseri saygıdeğer bir memurla kıyaslanamaz.",
    "answer" : "Ein arbeitsloser Penner kann nicht mit einem angesehenen Beamten verglichen werden.",
    "options" : [ "Ein arbeitsloser Penner kann nicht mit einem angesehenen Beamten verglichen werden.", "Geh mir aus dem Weg.", "Die Welt ist voll von Arschlöchern.", "Blockieren Sie es!" ]
  }, {
    "question" : "Niye abuk sabuk işler yapıyorsun.",
    "answer" : "Warum machst du diesen ganzen Unsinn?",
    "options" : [ "Ein arbeitsloser Penner kann nicht mit einem angesehenen Beamten verglichen werden.", "Ich werde dir etwas Leckeres bestellen. Was möchtest du?", "Warum machst du diesen ganzen Unsinn?", "Was zum Teufel ist hier los?" ]
  }, {
    "question" : "Nesi var bu kızın?",
    "answer" : "Was ist los mit ihr?",
    "options" : [ "Es ist nicht so, wie du denkst.", "Ich habe ihn auf frischer Tat ertappt.", "Was soll ich Mama dieses Mal sagen?", "Was ist los mit ihr?" ]
  }, {
    "question" : "Buraya gel velet.",
    "answer" : "Komm her, Kleiner!",
    "options" : [ "Du machst mir nichts vor, oder?", "Komm her, Kleiner!", "Warum rennst du nicht einfach weg?", "Ein arbeitsloser Penner kann nicht mit einem angesehenen Beamten verglichen werden." ]
  }, {
    "question" : "Yedi yıl çalışıp, zar zor iş buldun diye havalandın mı?",
    "answer" : "Du hast sieben Jahre bemüht, kaum einen Job bekommen und bist du arrogant?",
    "options" : [ "Warum rennst du nicht einfach weg?", "Ich konnte niemandem in der Nachbarschaft begegnen.", "Du hast sieben Jahre bemüht, kaum einen Job bekommen und bist du arrogant?", "Es reicht! Das darfst du nicht tun." ]
  }, {
    "question" : "Küstahlık etme!",
    "answer" : "Sei nicht frech!",
    "options" : [ "Steh auf, du Mistkerl!", "Komm her, Kleiner!", "Sei nicht frech!", "Ich habe mich im Leben so sehr bemüht." ]
  }, {
    "question" : "Onları niye atıyorsun?",
    "answer" : "Warum wirfst du sie weg?",
    "options" : [ "Um wie viel Uhr bist du gestern Abend nach Hause gekommen?", "Normalerweise mische ich mich nicht in die Angelegenheiten anderer Leute ein.", "Wofür hältst du mich eigentlich?", "Warum wirfst du sie weg?" ]
  }, {
    "question" : "Tünelin ucundaki ışığı göremeyip, sık sık pes etmek istedim.",
    "answer" : "Oft wollte ich aufgeben, weil ich das Licht am Ende des Tunnels nicht sehen konnte.",
    "options" : [ "Heutzutage bekommt jeder einen Job durch Günstlingswirtschaft.", "Oft wollte ich aufgeben, weil ich das Licht am Ende des Tunnels nicht sehen konnte.", "Ich habe es heute bei der Arbeit bekommen.", "Ich habe mein Telefon verloren!" ]
  }, {
    "question" : "Ama durmadım.",
    "answer" : "Aber ich habe nicht aufgehört.",
    "options" : [ "Warum machst du diesen ganzen Unsinn?", "Warum schlägst du ihm nicht die Schüssel ins Gesicht?", "Dies kann nicht allein durch Tapferkeit oder Ausdauer erreicht werden.", "Aber ich habe nicht aufgehört." ]
  }, {
    "question" : "Durup dinlenmeden ilerledim.",
    "answer" : "Ich ging weiter, ohne anzuhalten.",
    "options" : [ "Aber eine wundersame Karte kann Ihr Leben verändern.", "Ich habe alle Dokumente, die du angefordert hast.", "Ich ging weiter, ohne anzuhalten.", "geben Sie mir einen kleinen Rabatt." ]
  }, {
    "question" : "Hayatta çok çabaladım.",
    "answer" : "Ich habe mich im Leben so sehr bemüht.",
    "options" : [ "Ich habe mich im Leben so sehr bemüht.", "Um ehrlich zu sein, wusste ich nicht, dass man für eine Stelle eine Empfehlung braucht.", "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Kindererziehung muss anstrengend sein" ]
  }, {
    "question" : "Çabalamadığım tek bir gün olmadı.",
    "answer" : "Es vergeht kein Tag, an dem ich es nicht versuche.",
    "options" : [ "geben Sie mir einen kleinen Rabatt.", "Es vergeht kein Tag, an dem ich es nicht versuche.", "Hältst du mich für dumm?", "Es tut mir leid, was passiert ist." ]
  }, {
    "question" : "ne elime geçti.",
    "answer" : "was ich bekommen habe.",
    "options" : [ "Es tut mir leid, ich bin gerade nicht in der Stimmung für dieses Gespräch.", "Wenn du es auf diese Weise machen willst, werde ich keine Geschäfte mit dir machen.", "Nun kann ich in Frieden sterben.", "was ich bekommen habe." ]
  }, {
    "question" : "Neden bir tek benim başıma bunlar geliyor?",
    "answer" : "Warum bin ich der Einzige, dem das passiert?",
    "options" : [ "Wofür hältst du mich eigentlich?", "Oh, Mann, du musst ganz schön nervös sein, wenn du zur Arbeit gehst.", "Warum bin ich der Einzige, dem das passiert?", "Ich habe heute einen Homerun geschlagen." ]
  }, {
    "question" : "Çok saçma ya!",
    "answer" : "Das ist lächerlich!",
    "options" : [ "Ich habe überall Schmerzen.", "Das ist lächerlich!", "Such Arbeit, bis du alt und müde bist.", "Welches Vergehen habe ich begangen?" ]
  }, {
    "question" : "Yoksa sen de mi bana acıyorsun?",
    "answer" : "Oder hast du auch Mitleid mit mir?",
    "options" : [ "Normalerweise mische ich mich nicht in die Angelegenheiten anderer Leute ein.", "Das ist lächerlich!", "Komm her, Kleiner!", "Oder hast du auch Mitleid mit mir?" ]
  }, {
    "question" : "Çocuk yetiştirmek stresli olmalı",
    "answer" : "Kindererziehung muss anstrengend sein",
    "options" : [ "Ich kann nicht zulassen, dass es so endet.", "Warum hast du mir nicht gesagt, dass du den Job hast?", "Kindererziehung muss anstrengend sein", "Du machst mir nichts vor, oder?" ]
  }, {
    "question" : "midem çok bulanıyor.",
    "answer" : "Mir ist so übel.",
    "options" : [ "Mir ist so übel.", "Wegen der gestrigen Ereignisse?", "Du hast heute nicht das Telefon geantwortet, weil du  beschäftigt warst?", "Warum bin ich der Einzige, dem das passiert?" ]
  }, {
    "question" : "Gece kaçta geldin.",
    "answer" : "Um wie viel Uhr bist du gestern Abend nach Hause gekommen?",
    "options" : [ "Aber eine wundersame Karte kann Ihr Leben verändern.", "Wow, du bist ziemlich mutig.", "Um wie viel Uhr bist du gestern Abend nach Hause gekommen?", "Warum finde ich keine Arbeit?" ]
  }, {
    "question" : "Aman, İşe gideceksin diye gerilmişsindir.",
    "answer" : "Oh, Mann, du musst ganz schön nervös sein, wenn du zur Arbeit gehst.",
    "options" : [ "Ich habe mein Telefon verloren!", "Steh auf, du Mistkerl!", "Oh, Mann, du musst ganz schön nervös sein, wenn du zur Arbeit gehst.", "Gott, bitte lass meine Tochter ihre Prüfung bestehen." ]
  }, {
    "question" : "Ama gerçekten çok tuhaf hissediyorum.",
    "answer" : "Aber ich fühle mich so seltsam.",
    "options" : [ "Was soll ich Mama dieses Mal sagen?", "Warum rennst du nicht einfach weg?", "Den Rest werde ich morgen überweisen.", "Aber ich fühle mich so seltsam." ]
  }, {
    "question" : "Her yerim ağrıyor.",
    "answer" : "Ich habe überall Schmerzen.",
    "options" : [ "Plötzlich bekam ich einen Schmerz im Magen.", "Ich habe überall Schmerzen.", "Warum finde ich keine Arbeit?", "Aber eine wundersame Karte kann Ihr Leben verändern." ]
  }, {
    "question" : "Sence?",
    "answer" : "Was meinst du.",
    "options" : [ "Laßt mich los!", "Ich habe alle Dokumente, die du angefordert hast.", "Du hast heute nicht das Telefon geantwortet, weil du  beschäftigt warst?", "Was meinst du." ]
  }, {
    "question" : "Dün olanlardan ötürü mü?",
    "answer" : "Wegen der gestrigen Ereignisse?",
    "options" : [ "Gott, bitte lass meine Tochter ihre Prüfung bestehen.", "Wegen der gestrigen Ereignisse?", "Aber ich fühle mich so seltsam.", "Du hast sieben Jahre bemüht, kaum einen Job bekommen und bist du arrogant?" ]
  }, {
    "question" : "Yolumdan çekil.",
    "answer" : "Geh mir aus dem Weg.",
    "options" : [ "Geh mir aus dem Weg.", "Es geht nicht um Stoizismus oder Durchhaltevermögen.", "Aber wenn es darum geht, einen Arbeitsplatz zu finden, ist das zweifelhaft.", "Laßt mich los!" ]
  }, {
    "question" : "sen normal görünüyorsun ama evimize girdin.",
    "answer" : "Du siehst normal aus, aber du bist in unser Haus eingebrochen.",
    "options" : [ "Was glaubst du, wo die Vermissten Menschen hingegangen sind?", "Aber wenn es darum geht, einen Arbeitsplatz zu finden, ist das zweifelhaft.", "Du siehst normal aus, aber du bist in unser Haus eingebrochen.", "Heutzutage bekommt jeder einen Job durch Günstlingswirtschaft." ]
  }, {
    "question" : "Çık git!",
    "answer" : "Raus!",
    "options" : [ "Bringt ihn auf die Wache!", "Raus!", "Warum bin ich der Einzige, dem das passiert?", "Bleiben Sie, wo Sie sind!" ]
  }, {
    "question" : "Ne suç işledim?",
    "answer" : "Welches Vergehen habe ich begangen?",
    "options" : [ "Ich gebe diese Chance nicht einfach jedem.", "Welches Vergehen habe ich begangen?", "Du begehst also Prüfungsbetrug.", "Hast du die falsche Person bezahlt?" ]
  }, {
    "question" : "biri beni duyuyor mu?",
    "answer" : "Hört mich irgendjemand?",
    "options" : [ "Wofür hältst du mich eigentlich?", "Hört mich irgendjemand?", "Du hast heute nicht das Telefon geantwortet, weil du  beschäftigt warst?", "Warum wirfst du sie weg?" ]
  }, {
    "question" : "Benim suçum mu?",
    "answer" : "Ist es meine Schuld?",
    "options" : [ "Ist es meine Schuld?", "Was glaubst du, wo die Vermissten Menschen hingegangen sind?", "Komm her, Kleiner!", "Eine gute Nachricht." ]
  }, {
    "question" : "suç bende demek!",
    "answer" : "Es ist meine Schuld!",
    "options" : [ "Um ehrlich zu sein, wusste ich nicht, dass man für eine Stelle eine Empfehlung braucht.", "Es ist meine Schuld!", "Oh, Mann, du musst ganz schön nervös sein, wenn du zur Arbeit gehst.", "Ich habe alle Dokumente, die du angefordert hast." ]
  }, {
    "question" : "ne oluyor ya",
    "answer" : "Was zum Teufel ist hier los?",
    "options" : [ "Was zum Teufel ist hier los?", "Es tut mir leid, was passiert ist.", "Gefährlich Bleiben Sie weg.", "Ich gebe diese Chance nicht einfach jedem." ]
  }, {
    "question" : "böyle bitmesine izin veremem.",
    "answer" : "Ich kann nicht zulassen, dass es so endet.",
    "options" : [ "Ich kann nicht zulassen, dass es so endet.", "Ich kann dich nicht streicheln, ich habe Milch.", "Raus!", "Geh mir aus dem Weg." ]
  } ]
  